三大難溝職業：護士、老師、會計女

分別識過護士、老師、會計，都覺得幾撚難溝
大家同唔同意？
唔好講人工、返shift、工時、環境果d啦
呢三大行業既女最大問題係個人好撚悶
講野永遠都係一問一答咁傾唔到計
好似唔識講下自己咁，又唔會問男仔野，唔知做乜鳩
其他做文職女仔，又或者其他行業既女普遍相對好好多

利申：A2

應該會計最難溝，日日ot到約唔到
護士返shift如果你就到佢時間就ok,但係多數都....
相反老師會好少少

護士多數比醫生食

醜女除外

小弟普通office hour，護士返shift係好難搞
星期六日約佢都返工，想約食個tea周圍行下都好難
老師時間上相對stable既，但教書果d女好多都怪怪地，好似好撚正經咁
唔知點樣入手
會計就睇佢係咪peak season囉，雖然成鳩日都好似好忙..

我fd條女做護士，佢條女話唔係喎...

人地對你無興趣，點解要問你野

同其他女都無咁既情況
空姐果d好好傾添

你個fd

下唔會帽左掛..佢條女好撚普通架咋喎.

執到喊三聲

巴打有咩經歷

其實真係好少醫生會同護士
唔好睇咁多cctvb啦

老師女會計男友

其實都唔少

老師通常同返老師一齊

曬命

btw其實點識?

都好似係喎
不過九成男老師真心柒....

悶鬼都ok
除左玩app 可以點識

只要唔係自己條女
連登仔都會屈人送綠帽

app真係識到既，但約到出黎係一回事，約完有無下文又係另一回事..
另外可以去sd既，前排就黎情人節，d女質素高好多..
但平時sd果d就普遍10個有6、7件扒..

可能老師呢個身份已經令佢冇得唔正經
無時無刻都要記住自己係老師
因為一間學校咁多學生
就算唔係有教過佢地都會認得自己
萬一比人影到自己唔正經的行為可以好大獲
相信就算係攬攬錫錫比學生影到再傳到去校長到就死得

呢樣我明白
但有時唔係話攬攬錫錫or其他行為
只不過傾計講野咁，已經覺得佢地好撚正經
永遠講野都好似文謅謅咁
又好似同社會脫左節
唔知點形容

試過晒

巴打咁撚勁?
邊個易溝d？

身邊朋友同事 好多女朋友/老婆都係護士/老師

唔算難溝wor

人地對你無興趣姐
睇得自己咁高

咁快唔記得之前單野
個老師係條街爆粗都搞到好大獲

乜野途經可以識到老師/護士

重案組都要出手

會計妹 係公司入面係共享既資源 ，講白d即係公廁，公司廁

OP問題
此post已完

工程

另一半連律師都有

利伸:自己個個係護士

以前間中學有班老師好撚in架 日係fb抽班黑警水

睇下教咩科，你講嗰d教中文科真係成日有
英文科通常會sociable啲
重災區應該係中文，中西史

教師容易有職業病
好鍾意糾正人地啲錯誤，同埋鍾意話事
試過有次我講：舊雞未解凍
就有個教書嘅話：係'隻'雞
有啲教耐咗直頭連講嘢語氣都好似對學生咁
然後生活剩係得學校同細路，好多其他嘢都唔識唔理

呢d女對住佢都覺得無癮
生活真係又幾撚無聊
絲打你都係miss？？

咁護士會唔會好似對病人咁

靚就做乜都難溝，醜既就做乜都易溝，關女既職業乜事。

擺錯哂重點，你不如關心下自己既職業易唔易溝到女仲好啦。

on9

英文呀，我識果個係囉…
其實我間中都有去中小學做野
講真對住d老師，不論男女
未開聲已經知佢地懶正經咁
同外面d人格格不入

以為醜女易溝，靚女難溝
呢個只不過係你既stereotype
亦證明你溝女能力好撚弱先會咁講
我識既女裡面，事實係大把醜女都好臭脾氣好惡頂
靚女都可以好nice
睇樣分別女仔真係好膚淺
反而做咩行業就好大影響
因為你做咩工，的的確確反映緊你個人既價值觀

會計女唔難溝
你比得起錢就得

隔離香港大人網長期有幾個big 4 女做cc
睇下你比得起幾多

都唔係架，醫生鬼食到咁多？

先生，我諗你有啲誤會，我係指閣下既樣靚或醜影響你易唔易溝女，絕對同條女既樣無關，絕對同閣下既樣有關！

多謝你既提問，ＮＥＸＴ

我老婆係護士
佢同事好多都單身
要識唔難
但要忍到佢地啲脾氣同埋話題

呢d應該叫包養…唔係溝

我個fd條女都話佢好多同事single
不過我見我個fd成日比條女食住
一來佢地收入爭一大截，女人揾到錢一定寸柒柒
二來佢條女好鍾意話事，乜都要就哂佢
而家對護士女真係有d怕怕
識左都唔敢溝呀

喺咪你自己無文化啊？檢討下自己先話人啦！

覺得唔啱咪唔好溝lor，
你可以去溝啲同你溝通到嘅女仔！

樓上講得啱！
根本有啲人言之無味，唔知點接你話題啊！
完全無問你嘢嘅衝動！

我一個u grad文職撚唔係咩文化人
鍾意睇戲食野影相旅行得閒打下波，日日上連登，當然都會爆下粗，打下J
自問唔需要扮咩有文化，一樣同其他女同事女仔fd傾到計

EX而家fresh grad做big4會計，成日ot好忙好大壓力，又要考牌，話頂唔順負擔太多野，所以就決定飛左我。

下次識男仔都唔敢搵番呢行

得啦！一定喺這三個職業嘅女仔有問題！
你冇問題，一啲都冇，完全冇，一定冇。

難溝到女職業：工程師

絲打我明你呀
男男女女其實都一樣…
不過會計岩岩入行又要考牌又勁ot
捱過幾年之後會好d

男仔黎講工程師堅係難…
另外IT都係重災區

根本人地都唔想理佢
佢就覺得人地悶無話題
笑撚死

你廢姐 唔洗用你同人地比

利申：女朋友係護士

點識？

知你勁啦
都係果句，其他行業既女冇乜問題
講完

老婆做會計
唔難溝
報稅 攪所有錢有關嘅嘢佢熟手到癲

利申： 讀大學識嘅

大學年代未出黎做野易d既
不過報税自己搞其實唔難

我唔係，不過識好多

遇過嘅都脾氣麻麻，講緊普通朋友相處
好脾氣嗰啲全部有另一半

同連登仔比，個撚個吳彥祖古天樂咁款
唔洗開聲d女都出哂水
我梗係廢啦

所以職業有影響，但性格更加重要…

護士？中過伏不了
老師都還好 會計真心難媾

樓主你自己唔識溝女就唔好係到set標準啦on9

護士又好似係..

不咩了丫
樓上連登仔話係男人問題呀
你都檢討下啦

職業係好大影響，脾氣差會做唔到d要好好脾氣嘅行業

咁就我問題啦

講真護士有咩問題？

脾氣唔好，冷血啲，鍾意命令人

求link
想約佢地係公司執劑

我就是成功例子
會計女女

真心識落幾個呢d行業既朋友真係好悶
樓主佢地咁悶點解你仲會想媾佢地

咩firm?

識好多護士同nursing人
好極端 一係勁有heart 有愛心又有責任感 不過用勁多時間做野溫書
一係就好八婆 擺明想賺多啲先做依行
好難夾到架

小弟以前後生溝過好多女，呢個係我多年來經驗之談，當然唔係話做親果行就係咁，但事實係呢d情況好普遍

而家有得揀梗係會盡量揀其他女仔
但冇女果陣，會計同護士都會試下既老師就真心不了…

我識過個護士又係話讀緊nursing course，佢本身返shift已經好忙又易殘，加埋讀書就更殘
而且就算有男仔想溝佢，佢都根本冇乜時間拍拖
有放假都響屋企休息
點溝丫

呢個係普遍現象定係個別護士女性格問題？

好老實講，返得shift o既女人基本上都好麻煩
生活冇規則，荷爾蒙失調，輕則經常發脾氣，M期唔會有規律，重則分手收場。

除非你條件好好，好到佢忽視荷爾蒙失調o既影響，否則都唔好諗。

根本好多女係咁

巴打所言甚是..係咪過來人呀

做得護士D皮氣應該有返咁上下

拿拿拿，你咁講又比樓上班連登仔話你架喇
佢地話係男人本身廢，無料到唔識溝女咋

根本成班on9仔做兵做狗做到懵左，淨係識奶西取悅條女
仲以為自己好撚勁好識溝女

去過公立醫院探下病都知d護士有幾好..
但人地話係男人問題呀

好少聽護士同醫生一齊
身邊既醫生全部同返醫生結婚

講得出護士多數比醫生食呢句野你都係收皮把啦

我條女係護士
好撚難就時間
佢又想就我佢
我想休息都唔得

啊sir我覺得ok既 姑娘就一半半啦 有時唔可以怪佢地 始終呢行壓力大

你咁撚樣發晦氣
連登仔又話你唔體諒條女架喇
最叻就係話唔想溝就唔好溝，唔想拍咪分手

公司過30歲既工程師全部都結晒婚
不乏專業人士

Agree，教書既好難頂，係學校對d細路話慣事，以為自己好叻咁，活係自己世界

借口你唔係當真呀？
忙係事實，但飛你係另有原因囉

Pm我佢地電話，幾錢到？

如果三種行業比較既話，我好肯定老師係最難溝最難相處

係呀，對住病人就死忍爛忍，但點都要發洩，發洩去邊，自己諗

點會正經呀 講就話唔講性既野（一開始）最尾咪又係講 佔有慾仲要勁強 痴線 唔小心及女0.00000001秒 直接死亡 一開始係好好呀 最尾真係完全想控制你 屌你咩 我唔係你d學生

惡過鬼
婦產科好似好d

護士性格好奇心😂

成日話護士比醫生食晒
實情係護士經常比醫生勞役到

HR先最難溝
亦係冇人想溝

有時口快講野會唔清 都唔知佢係咪傻撚左 要我講番清 咁我有時打錯字喇係whatsapp 你地知唔知點 佢一隻隻字捉尻你 本身對話勁sweet勁有feel 俾佢咁講一講又要打番岩 一兩次就話姐.... 雖然我知我衰仔 都咁大個連字都唔識多個 仲有呀 有時整d心意卡 緊係又要寫下字 咁又俾佢改功課咁 點撚解呀 英文我認廢 搞到我已經唔講英文了 如果唔係又要成粒鐘聽佢解釋

住過醫院又陪過係出入醫院，大部份都幾nice既，可能我少去煩佢地啦
但有一部分係有d氣焰既

HR我又覺得唔難溝喎
但係好多都寸寸地就真

巴打你免費有得補習仲唔感恩

D 護士讀書果陣已經好惡

你一定係未見過老處HR
西口西面

應該咁講 做護士呢行會成日見到啲好撚柒同好仆街既醫生

年紀有返咁上下 但又單身既護士肯定有d問題

老處HR女不在討論範圍，因為我根本唔會溝

講到咁，我仲諗住做老師

其實係倒轉
係醫生成日比護士鬧，呼呼喝喝
因為有啲落手照顧病人嘅嘢佢哋會上手過醫生

我識人都係醫生同讀醫
話醫生好多都唔會對護士有幻想
仲講明一定唔會溝護士做女友/老婆
因為已經知道佢哋平時返工個咀臉係點
極端啲嘅會話連空姐都唔溝，話佢哋一嚟拜金味濃
佢哋有錢但想要初戀 二嚟驚中性病喎

不過都聽聞過唔少醫生成日去飲酒食女嘅
所以真係睇你識著咩人

幾多歲算係??

三十幾啦

你係巴打諗住去食miss??

呢啲女人眼角高，溝黎有咩用

護士，成手毒菌
老師，懶係有學識
會計，心計高，淨係識貪錢，有錢做咩都得

有冇出黎做過其他野先？好多教書既直接由大學跳去教書，佢地既世界只有「學校」，一個大「學生」教中、小學生，就會變到以為自己好醒，唔係好識時務

睇到呢個post好有共嗚
女朋友係教中文
我成日講錯少少野，佢就捉住嚟話我
又話我有乜弦外之音
真係吹脹

點解佢地做到老處都冇人溝
因為做得HR都係臭西格乜野都同你計到盡

好撚正呀
好想同呢d女瘋狂辯論呀

HR問題係平時interview得人多，會以為自己好撚鳩勁，又最叻壓candidate價

咁我又唔係從佢做既野去judge佢地既..
眼角高唔高我就唔講啦
但始終我覺得呢d女好難溝通先係最大問題

護士難？ 唔好講笑啦
老師其實都正常人 都有淫娃
會計師就唔知

點睇其他(相對)專業行業嘅女仔？

好認同
做老師堆人全部都勁正經
一係就講埋啲無聊野
完全唔識應

係咪啊
big 4唔係做到無得收工咩 仲有時間做cc?

啱我

例如邊d?

我去親學校做野響d老師面前扮正經
真係人唔笑狗都吠

表面越正經
私下先越淫

女朋友教書，好大食
又係M，成日要我打佢pat

記者、插畫師、工程師、律師、醫生之類

識一個唔靚嘅八婆以前成日周圍姣仔
入咗中大護士之後一年就quit u
冇計，因為怨婦集中營溝唔到仔
所以我諗有仔肯溝嘅話佢哋會前世未見過男人咁樣狗衝
問題係男人未必對佢哋有興趣
唔係講樣同套制服，而係性格奇奇怪怪

一見你地講起我又記得d野 我平時 姐係讀書既大部分係男仔 咁講粗口就當食生菜 係佢面前已經做到勁乖 但有時太興奮唔小心講dddd粗口（搞笑咁講） 又會開始俾人話 話你點解會變成咁 明明一開始話明唔可以講 但係我平時離唔開粗口 日日都聽緊

我有女人親戚做it狗
三十幾歲仲係A0
佢期望搵個有錢靚仔最好係abc
嫌棄同行大多數係宅男
而佢又唔係靚，冇人追

職業病

記者我識果d通常比較有sense，都岩傾既，如果靚女都諗得過
工程師都有識過，感覺都係好悶，同埋可能圈子多男人，講野都比較似男人，未試過溝所以no other comment

醫生...我識過一個外國番黎既急症室，好高好靚女又elegant，不過個圈子爭太遠啦，唔敢高攀人地

插畫師、律師無識過靚女~~

我返過律師樓，啲女好正喎
個格又S S哋咁，講英文又肋肋聲
我係女人都心動

我講緊幼教
我個班全女 大陪分都好正經有d仲幾港女
我自己係勁中意玩 講弱智嘢 總知極on9
好多時我講下笑我d fd都會好認真
勁冇癮
不過我個玩開堆fd已經算好 不過都遍正經係真

你窮就咩女都難溝架啦⋯⋯

佢眼角太高

身邊讀law啲女好多都好索 不過勁八婆

完全明白啊 唔好講做情人 做朋友都難
中學嗰陣識幾個讀文學嘅女仔 同佢地講野麻甩少少之後靜晒 有啲文藝女仔心中麻甩同貪玩係原罪

廿幾個陣的確係幾高
不過佢講到it個行啲男人，正常嘅已經有老婆有女友
剩返單身嘅都好似江南七怪咁款，好毒好宅

結果依家三字頭都仲係A0
餓到有個已婚呀叔約佢食lunch佢都會心動

冇文化嘅人先覺得老師難溝
利申：阿sir

FF
醫院入面階級制度分明，除左公事，醫生好少同護士溝通

咁多種職業 個人覺得護士最淫
又咩都玩得 sp黎講一流

阿sir你會唔會叫雞?

痕身護士仔就係....

護士通常中意返專業人士 睇唔起普通office boy 不過好玩得喎唔悶

教師好撚煩 太正經 你無返d墨水都難溝通，你低俗d既都不屑你

社工又係難頂 係要輔導你咁 都幾現實下對另一半要求好既職位

如果你係返一至五既普通文職，非專業好難溝以上既囡，信我

覺得會計係好靜果種人
以前中學好文靜既同學全部都係會計

識我啦，工程佬

唉屌
工程根本無女

都有d道理~~~~

巴打你又係過來人?

咁究竟有咩職業易溝又頂得順

借account 覆你，
係。以上既都flirt 過。但只有教師一齊過。頂唔順太嚴肅。同埋係街唔準錫，怕比學生睇到

公廁

根據以前一個IT女同事講
工程佬好粗魯
IT狗比較斯文

會唔會係啲女唔like你 我個護士女朋友好多野講㗎喎 老師同會計我就唔清楚啦

認同 呢幾行印象中識親都有大半係好似你形容咁
佢地生活同話題只得工作 同社會話題脫節
又唔好玩又冇情趣又唔知而家興d(當然少數例外)
除非d男人想搵碌木做女朋友姐 如果唔係係你索到李嘉欣都唔會對呢種女仔有興趣
不過本身揀做呢d行業既人可能都係悶人

講到底咪又係想搵公廁mk妹，搵sales,侍應個d算9數啦

Agger.....有番過學都知

你溝條女係想做咩先
想屌西同想結婚係兩回事

認真留名想學野
正常合理既女邊到識？
真係義工同sd？

讀工程D女小半索大半唔索⋯⋯又或者係我讀工程小見靚女⋯⋯真正索嘅的確好少

性格有兩種，一係女漢子，為人好爽好直。呢種無得頂。

好不幸我前度係另一種。究極耶撚+港女格。前度好靚女，多厹圍。一路同佢拍拖佢一路投訢「呀厹甲 今日送禮物俾我。呀厹乙 今日教我做功課，呀厹丙⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯呀男朋友點解你乜柒都冇做⋯⋯⋯⋯」

最慘係有次上堂有個 呀厹丁 走出黎係我面前聊佢。然後咁啱佢又發我港女脾氣⋯⋯之後抄左佢牌。放學之後又見到有另一個呀厹戊搵佢唔知做乜撚。

最尾我飛左佢，生活好愉快。但非常後悔當初點解自己會媾佢。一諗起同佢拍過拖就想一槍打爆自己個頭。

無溝過啦
但身邊好多老師同會計朋友
全部都好正常wor
反而護士有d頂唔順

利申讀緊大學出來做野之後就唔知點了

咁巴打都應該幾靚仔

其實我唔係太明點解護士一定比醫生食
我係男醫生我都搵返個女醫生啦

btw有個老師女朋友係最正
當d學生ff緊自己女朋友個時，自己就可以就地正法
一路改簿一路做運動

巴打你出來做野 溝多幾條女就會明

義工真係識到?
sd講真你無30歲+都唔好徙時間徙錢去
d女又好多都麻麻

小學同中學老師都話好啲
幼稚園老師真係注定一世做識唔到仔

其實唔難
老師係gfable 又唔會發皮4 人工又穩定

係唔係你唔識同佢地溝通
利申 Ex 係nursing 現任係老師

乜女都比你溝哂啦

你明唔明咩叫搵食?

你係咪蝦我冇讀過書⋯⋯

悶先正

求企紹

渣ga

我見好多護士都鍾意mk仔

玩camp
其實好驚 會計咁多女

護士眼角高，睇唔起人，甚至係唔識專重人，
覺得只有專業人士先有才華，其他人講既野冇參考價值。
脾氣大，持住自己揾到錢就對人呼呼喝喝。

以我所知好多護士都唔㨂返護士仔

係咪好大波

佢地覺得醫生先襯得起自己

老師會計都係多女行業

真係一半半 身邊唔少nursing女另一半都係仔

又唔係既 年資高有料既護士就唔會咁諗架啦

*nursing仔

我同女朋友都係護士，算係比較多共同話題。不過平時同其他同事相處，就算唔講工作都有好多其他話題，從來唔覺得佢地悶。至於醫生食護士 係有既但其實唔算係一個普遍現象，係咪睇tvb太多先會有咁既諗法

護士自己可能唔覺得悶啦，但係出去同其他行業既朋友傾計就未必..

以前D 學護成日講，D 醫生拎D 護士黎拍拖嫁咋，真係娶老婆就會搵返醫生

btw, D 護士有樣唔好，你講錯D 生物學既野，成班會笑鳩你

關咩廢唔廢事
你溝人就一定要受要應酬你咩
on99